全民檢測擺烏龍，市民被誤當中招，送院覆檢證無染疫

【東網專訊】全民檢測計劃疑出現首宗「假陽性」個案！1名44歲市民於全民檢測中，被驗出對病毒呈陽性，一度被誤當中招，其後送往聯合醫院先後進行3次檢測卻「陽轉陰」，與全民檢測結果相悖。

受影響市民被送往聯合醫院後，院方先後為其進行鼻咽檢測及深喉唾液檢測，結果皆呈陰性。院方再為他做血清測試，同樣為陰性。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，該宗個案首次檢測時，其樣本量不足，無法再進行翻檢，因此醫院是重新採樣，未能確定是否「假陽性」。

瑞典公共衞生局早前曾指，一批由有份參與香港全民自願免費新冠病毒檢測的內地檢測機構華大基因(BGI Genomics)出品的新冠肺炎病毒檢測套裝出問題，導致3700人錯誤地被告知感染新冠病毒，即出現「假陽性」結果。

有咩問題? 同啲真病人困埋一齊隔離假都變真架啦

之前已經有人講呢隻支那檢測好似得3成準

as expected
faulty testing kit